final List<Map<String, dynamic>> level5Questions = [
  {
    "question": "태양계에서 가장 큰 행성은?",
    "answer": "목성",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "지구의 위성은?",
    "answer": "달",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "원소 기호 'O'는 무엇을 나타내나요?",
    "answer": "산소",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "전기에서 저항의 단위는?",
    "answer": "옴",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "빛의 속도는 무엇으로 표시되나요?",
    "answer": "C",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "에너지의 단위는?",
    "answer": "줄",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "인류 최초로 달에 착륙한 우주비행사는?",
    "answer": "암스트롱",
    "genre": "역사"
  },
  {
    "question": "세계에서 가장 큰 사막은?",
    "answer": "사하라",
    "genre": "지리"
  },
  {
    "question": "지구에서 가장 깊은 바다는?",
    "answer": "마리아나",
    "genre": "지리"
  },
  {
    "question": "한국의 대표적인 민요는?",
    "answer": "아리랑",
    "genre": "문화"
  },
  {
    "question": "빛의 굴절 현상을 설명한 법칙은?",
    "answer": "스넬",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "태양의 주 성분은?",
    "answer": "수소",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "대한민국의 건국일은?",
    "answer": "1948년",
    "genre": "역사"
  },
  {
    "question": "세계에서 가장 큰 바다는?",
    "answer": "태평양",
    "genre": "지리"
  },
  {
    "question": "다이아몬드의 주 성분은?",
    "answer": "탄소",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "수학에서 가장 기본적인 도형은?",
    "answer": "삼각형",
    "genre": "수학"
  },
  {
    "question": "고대 이집트의 상형문자는 무엇인가요?",
    "answer": "히에로글리프",
    "genre": "역사"
  },
  {
    "question": "한국의 전통 춤 중 하나는?",
    "answer": "부채춤",
    "genre": "문화"
  },
  {
    "question": "백두산은 어느 나라와 접해 있나요?",
    "answer": "중국",
    "genre": "지리"
  },
  {
    "question": "기차가 다니는 철도는 몇 개의 선로로 이루어져 있나요?",
    "answer": "두 개",
    "genre": "일반"
  },
  {
    "question": "한국에서 사용하는 전압은 몇 볼트인가요?",
    "answer": "220 볼트",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "태양계에서 가장 작은 행성은?",
    "answer": "수성",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "컴퓨터의 운영체제 중 하나는?",
    "answer": "윈도우",
    "genre": "기술"
  },
  {
    "question": "수소는 몇 개의 원자로 이루어져 있나요?",
    "answer": "하나",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "한국의 전통주 중 하나는?",
    "answer": "막걸리",
    "genre": "문화"
  },
  {
    "question": "대한민국의 국보 1호는?",
    "answer": "숭례문",
    "genre": "역사"
  },
  {
    "question": "지구의 자전 방향은 어디서 어디로인가요?",
    "answer": "서에서 동",
    "genre": "과학"
  },
  {
    "question": "한반도의 기후는?",
    "answer": "온대",
    "genre": "지리"
  },
  {
    "question": "고대 로마의 건축물 중 하나는?",
    "answer": "콜로세움",
    "genre": "역사"
  },
  {
    "question": "한국에서 가장 긴 강은?",
    "answer": "한강",
    "genre": "지리"
  },
];
